# functional_progrmming_2022_programm

# Елементи функціонального програмування

---

[video 1](https://youtu.be/ZdER4orC2Ds)  - regex an functional prg part 1 2023 03 13 gr1212

[video 2](https://youtu.be/fNwiWwzFM3Y) - map, filter, reduce and decorators


### программа навчання: **Python Advanced 2022**

### номер заняття: 1

### засоби навчання: Python; інтегроване середовище розробки (PyCharm або Microsoft Visual Studio + Python Tools for Visual Studio + можливість використання Юпітер Jupyter Notebook)

---

### Огляд, мета та призначення уроку

Після завершення уроку студенти матимуть уявлення про основи парадигми
функціонального програмування, навчаться використовувати деякі її принципи в програмах
Python (наприклад, створювати свої декоратори, які по суті є функціями вищого порядку),
навчаться використовувати лямбда-вирази та стандартні функції та модулі, пов'язані з
функціональним програмуванням.

**Вивчивши матеріал даного заняття, учень зможе:**
- Мати уявлення про основи парадигми функціонального програмування
- Використовувати її принципи в програмах Python
- Використовувати функції як об'єкти першого класу
- Використовувати лямбда-вирази
- Створювати функції вищого ладу, власні декоратори
- Використовувати функції filter, map, reduce
- Використовувати модулі functools, operator, itertools

**Зміст уроку:**
- Функції як об'єкти першого класу (first-class citizens)
- Лямбда-вирази
- Замикання
- Функції вищого ладу, карірування функцій
- Функції filter, map, reduce
- Декоратори
- Модулі functools, operator, itertools: знайомство.